# README #

## Развертывание и запуск проекта ##

### Установка инструментов ###
Для запуска приложения необходимо установить Grails 3.2.4 [[link]](https://grails.org/download.html). Grails включает в себя интерпретатор языка Groovy и систему сборки Gradle.
Загружаем Grails и распаковываем его в директорию, путь к которой не содержит пробелов/букв русского алфавита. После распаковки устанавливаем переменную окружение GRAILS_HOME, в качестве значения которой устанавливается полный путь к директории Grails. Далее в переменную PATH необходимо указать путь к директории с исполняемыми файлами (*$GRAILS_HOME/bin*).

### Установка базы ###
В dev-окружении приложение настроено на СУБД PostgreSQL. Перед запуском приложение необходимо создать базу *fine_financer*. Владелец базы -- роль с логином/паролем finance_admin/finance_admin.
После создания базы необходимо накатить скрипт schema.sql из директории *$PROJECT_ROOT/db*.

### Запуск проекта и тестов ###
Из консоли:
Проект запускается командой `grails run-app` или `./gradlew run`. Тесты запускаются командой `grails test-app` или `gradlew test`.

Из IDEA:
В репозитории помимо файлов приложения добавлены файлы проекта IDEA, включающий информацию о доступных таргетах. Один из таких таргетов -- `Grails: FinanceTracker`, запускающий приложение. Для создания таргета для запуска тестов необходимо открыть вкладку Gradle (расположена в крайнем правом меню) и запустить задачу `verification/test`. После первого запуска тестовый таск попадет в общий список задач.

### Тесты ###
Grails использует тест-фреймворк Spock + некоторые штуки из Spring и GORM/Hibernate.  
Ссылки:  
[Небольшая статья по Spock](https://habrahabr.ru/post/137561/)  
[Официальная документация по тестированию в Grails 3](http://docs.grails.org/latest/guide/testing.html).  
[Статья от IBM](http://www.ibm.com/developerworks/ru/library/j-grails10148/).  
Глава про тестирование в книге Grails in Action (лучше смотреть 2 издание).  
Создание юнит-теста: `grails create-unit-test` [[doc]](http://docs.grails.org/3.1.1/ref/Command%20Line/create-unit-test.html)  
Создание интеграционного теста: `create-integration-test` [[doc]](http://docs.grails.org/3.1.1/ref/Command%20Line/create-integration-test.html)  
Для функционального тестирования будет применяться плагин для Geb [[link]](http://www.gebish.org/).